\section{解析条件変更演習}
\subsection{実行手順}
\begin{itemize}
  \item
既に設定済みの基本ケースをコピーして，
解析条件を変更する．
\item
設定変更後，格子生成，初期値設定，領域分割，ソルバ実行のジョブを投入する必要があるが，
ここでは
ステップジョブの機能を利用して，
全てのジョブを一度に投入する．
\item
  基本ケースとP1点での圧力時系列を比較する．
\end{itemize}
\vspace{-5mm}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={基本ケースのコピー・設定変更}]
cd ~/work/Supercomputer-OpenFOAM-Training-Course/damBreak-MARIN/run/work/
cp -a ../master/damBreakMARIN case-XX #XXは任意
cd case-XX #エディタで設定変更
\end{lstlisting}
\vspace{-5mm}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ステップジョブの投入・サブジョブの確認・比較プロット}]
./Allrun.batch
pjstat -E # -E: ステップジョブのサブジョブを展開して表示．ソルバ実行後次に進む
tail -f log.interFoam* #エラーが出ていない事を確認後，Ctrl+C
./foamMonitor.sh
gnuplot comparison.gp
\end{lstlisting}
\clearpage
\lstinputlisting[language={bash},caption={Allrun.batch}]{{../run/master/damBreakMARIN/Allrun.batch}}
\clearpage
\subsection{速度Uの移流項スキームを変更}
\begin{enumerate}
\item
  linearUpwindに変更(case-linearUpwind)

\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={28-31},caption={system/fvSchemes}]{{../run/master/case-linearUpwind/system/fvSchemes}}
\item
  LUSTに変更(case-LUST) 
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={28-31},caption={system/fvSchemes}]{{../run/master/case-LUST/system/fvSchemes}}
\item
  linearに変更(case-linear) 
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={28-31},caption={system/fvSchemes}]{{../run/master/case-linear/system/fvSchemes}}
\end{enumerate}
\clearpage
なお，
多相流のチュートリアルで使用されている速度Uの移流項スキームを調るには，
以下のようにする．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={interFoamのチュートリアルで使用されている速度Uの移流項スキームを調べる}]
# grep -r: ディレクトリ検索
grep -r "div(rhoPhi,U)" $FOAM_TUTORIALS/multiphase | less
# 出力略
\end{lstlisting}
以下のようにして，
重複を排除してユニークに表示させる事も可能である．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
# grep -h: ファイル名を非表示
# tr -s "[:blank:]": 空白文字の繰り返しを1文字に置換
# sort | uniq: ソートして重複排除   
grep -rh "div(rhoPhi,U)" $FOAM_TUTORIALS/multiphase | tr -s "[:blank:]" | sort | uniq
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
 div(rhoPhi,U) Gauss LUST grad(U);
 div(rhoPhi,U) Gauss limitedLinear 0.2;
 div(rhoPhi,U) Gauss limitedLinearV 1;
 div(rhoPhi,U) Gauss linear;
 div(rhoPhi,U) Gauss linearUpwind grad(U);
 div(rhoPhi,U) Gauss linearUpwind gradU;
 div(rhoPhi,U) Gauss linearUpwindV grad(U);
 div(rhoPhi,U) Gauss upwind ;//limitedLinearV 1;
 div(rhoPhi,U) Gauss upwind;
 div(rhoPhi,U) Gauss vanLeerV;
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{乱流モデルを変更}
\begin{enumerate}
\item
    RASのkOmegaSSTモデルに変更(case-kOmegaSST) 
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={19-28},caption={constant/turbulenceProperties}]{{../run/master/case-kOmegaSST/constant/turbulenceProperties}}
\item
  LESのWALEモデルに変更(case-WALE) 
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={19-22},caption={constant/turbulenceProperties}]{{../run/master/case-WALE/constant/turbulenceProperties}}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={29-35}]{{../run/master/damBreakMARIN/constant/turbulenceProperties}}
\end{enumerate}
\clearpage
\subsection{格子を変更}
\begin{enumerate}
\item
  構造物表面の分割レベルを1または2に変更(case-boxFine)\\
\vspace{-5mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={199-203},caption={system/snappyHexMeshDict}]{{../run/master/case-boxFine/system/snappyHexMeshDict}}
\item
  構造物表面の分割レベルを1に変更し，さらにUの移流項の離散化スキームをlinearUpwindに変更(case-boxFine-linearUpwind)
\item
  構造物表面の分割レベルを1に変更し，さらにUの移流項の離散化スキームをLUSTに変更(case-boxFine-LUST)
\item
  構造物表面の分割レベルを1に変更し，さらにUの移流項の離散化スキームをlinearに変更(case-boxFine-linear) 
\item
  構造物の高さを2倍に変更(case-box2H)\\
  構造物の形状を変更するには，
  \OFpath{constant/triSurface/box.stl}の節点座標をエディタで変更する，
  STLファイルを修正できるGUIソフトウェアで編集するなどの手法があるが，
  OpenFOAMの\OFtool{surfaceTransformPoints}でも，
  スケーリング，座標移動，回転などの簡単な修正が可能であるので，
  以下のようにしてZ方向の高さを2倍にする．
\end{enumerate}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command},title={三角分割表面形状のスケーリング}]
pushd constant/triSurface #現在のディレクトリをスタックに入れる(記録する)
less box.stl #座標を確認する
surfaceTransformPoints -scale "(1 1 2)" box.stl box2H.stl
less box2H.stl #座標を確認する
mv box2H.stl box.stl #座標が正しければ，元のファイルに上書きする
popd #スタックに入れてあるディレクトリに戻る
\end{lstlisting}
